(厭世) 返工呢樣野真係好磨滅一個人既意志

諗住做份hea工做幾個月 估唔到咁難捱

每日八點起身 迫巴士 迫西鐵 人人個樣死老豆咁
額頭刻撚住 好撚柒攰呀 唔撚想返工呀

九點返到公司 又要開始做埋d千篇一律既野

好啦放lunch啦 食完望望隻錶
下 屌得返15分鐘 ？ 拿拿聲落去食支煙又要上去受罪

又到六點半 走難都冇咁快咁拍卡走人 真係一分鐘都唔想蝕比佢

放工時間又係迫地鐵 返到屋都八點 食龍肉都冇味

返工好慘 返一份自己冇興趣鳩hea既工仲慘
咁既生活簡直係浪費時間

唔好做囉

聽日射波

有幾多人搵到自己有興趣嘅工吖

唯有認命

冇興趣 人工高 ok
冇興趣 人工低

有時會諗原來人生就只係咁 好無意思

大部人返工都無意義

唔洗有興趣，唔討厭就得

話咁快又一年

樓主番到屋企我仲ot緊⋯

係咁架啦 屌你老母 邊個想返工

返到屋企係八點咪好

你要諗下有幾多人要ot 你唔洗咪算好

8 點起身9 點返到仲想點
又唔洗ot
好過好多人

八點先起身其實唔算辛苦啦
唉 不過都係冇謂開鬥慘大會

鬥慘大會正式開始

訓醒又要返工 屌

屌⋯⋯快撚啲瞓啦，聽朝又要返工啦仆街

訓前諗下今日做過d咩呢 乜鳩都冇做過

因為你每日都有一半時間做緊自己唔鍾意既野

每日放工都諗辭職份工唔係唔好 只係始終冇興趣

樓主清醒了
歡迎黎到地獄

屌你 我7點半走 大部分同事都未走阿！

半場休息

有錢人就生活 窮撚就生存

返工為錢 咁諗會開心D

所以希望你班仆街仔唔好生下一代 製造更多悲劇

讀書講過好多夢想 想點想點
原來係好難去實現
打左兩年工 日復日 一模一樣 準備又一年

我明啊，之前返工返到12點翻到夜晚10點，放工之後搭車，沖涼，訓覺，第二朝又11點起身去返工

日日踩兩份工，朝730至晚830（有時9）
日日攰到不似人形
但幸好夜啲果份係自己鐘意
捱得辛苦啲都唔緊要
但上晝份工完全睇在一個「錢」字份上
捱完一個月又一個月

我六點幾起身都未講野

呢份叫hea工？

跳啦下世可能會更好

其實再早都大有人在 人比人 比死人。
唔洗開鬥慘大會

agree

每個人都要返工 雖然辛苦 但都係有成就感的
有咁多個人目標要實現 一定要搵一份自己鍾意嘅工
唔返工日日吃喝玩樂唔洗做有咩好

同路呀
兩份工真係好辛苦
但終有一日會出人頭地

其實講真
相信有9成日都路係返緊自己鐘意嘅工
其實返工咁認真做咩？你都係為左份糧姐
只要唔好踩過界，返工hea住返就得

日日6點起身
上水迫巴士東鐵去港島
6點係"可以走得",唔代表放工
例牌ot到8點, 慢慢地鐵東鐵返上水
返到去差唔多10點
食個宵夜訓覺
第二朝又黎

呢d模式點只磨滅
直情同人地宣佈我死撚左冇分別

我7點幾要起身啦

可以8點先起身仲呻

個個都返工 唔通個個都返工咩

六點起身

你可以準時收工咪算好
日日ot仲要搭成個鐘車先返到屋企
岩岩先出黎做野 係到諗點解人可以返一世工

煙鏟

哎，屌
搵到以為自己鐘意
返耐左都好抑鬱

個個都返工
唔通個個都想返工咩

返工完全唔覺有成就感
點睇？

唔洗咁惡⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯
點解要叫我撚屌⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

呢個真係癡撚線

第一日出黎做野咩
錢就梗係越多越好，但你好快發覺呢份人工最後都唔會令你好過好多

如果咁就過一世真係
媽呀點解無父母幹呀

幾時捱到星期五

我寧願搵少d都要搵近屋企既工

有興趣又高人工，爽

返7點9好撚眼訓

人間天堂

生存?生活?

有HEA工做仲想點

我返工日日好似打杖咁 戰戰兢兢

仲例牌OT一兩個鐘

忙既時候過夜都要

True
變咗上網買野

你永遠都唔會習慣架，只會慢慢連抱怨都冇力

真男人

八點起身咁好

返緊一份人工唔錯又係有興趣既工

雖然係短期合約，但返得幾開心

8點起身仲嘈乜柒

即係話你既意志淨係得兩滴咁多囉

今朝五點九就起左身啦
樓主身在福中不知福

而家已經係 office, 洗曬杯, 食曬野,

返港島八半... 我住北區呀

返工仲要趕schedule,趕唔上就 拜拜

一係就搵份有興趣唔介意全身投入既工，一係就冇興趣但唔洗ot 多d 私人時間做自己有興趣既野
香港地有幾可係咁好彩搵到又有興趣又有work life balance 既工丫

有頭髮邊個個想返工

最慘係番份人工唔高前景又唔算好既工
見唔到希望見唔到將來
真係無動力番工又迫住番果下先辛苦

同感

返到去完全冇動力做野

不能同意...更多...

我日日起身都唔想返去 真係好無意義 我係諗起要返工就會想嘔 打從心底好厭惡

一至五 九至六 真係好撚攰 放撚完工己經想返堅企訓 出街吃喝玩樂 不了 所以而家D人真係興講Work-Life Balance

有錢就有興趣架啦

完全一樣

每日放工呻緊聽日又要返工
星期五放工呻緊放兩日假又返工
訓醒又問自己做咩要返工

點會諗到細個嚮往既大個左，會係咁既樣

諗番細個咁既諗法 真係好撚無知幼稚
但因為無知先開心過大個

仲有幾廿年你捱

老細以時薪港幣十五蚊招聘員工:
英國人向政府舉報懷疑有人非法聘請奴隸，香港人開始研究應否為最低工資立法但又擔心公司因要達到最低工資要求而倒閉

老細要求準時上班可惜當天鐵路系統發生故障:
西班牙人向老細要求請假半天並到Starbuck嘆咖啡，等鐵路回復正常再施施然返公司，香港人蜂擁衝出地鐵站揾車搭，有人更因爭的士而發生毆鬥

老細於下班後以email+whatsapp瘋狂轟炸員工並委派工作:
德國人考慮立法禁止僱主於工時外以電郵或社交網絡騷擾員工，香港人秒回老細表示明日上班前將工作完成並會提早一小時將file交到老細枱頭俾佢準時九點開會用

老細要求開OT並提供1.5倍人工作為補水:
意大利人拍枱向老細表示采你都有味並立刻執嘢準時收工，香港人向老細叩頭讚美公司闊佬並表示願意加班至凌晨十二點

老細拒絕加薪要求:
加拿大人開始按章工作並威脅發起野貓識罷工行動，香港人表示做人不應斤斤計較應為公司大局著想，因為老細已經俾咗好多機會大家學嘢，要感恩

老細因管理不善導致公司虧損，然後以精簡架構為由裁減低層員工以及凍薪並取消年終花紅(管理層例外):
美國人向老細集體訴訟迫使公司庭外和解，得以復職並獲得天文數字賠償，香港人表示自願減薪三成並做埋隔籬位嗰份哀求不要被裁

老細要求更改合約增加每週工時:
法國人聯同工會發起全國大罷工並演變成暴動，香港人詢問老細可否於星期六全日上班以減輕每天工作量，老細同意但提出每日午膳時間須縮短為45分鐘

老細強迫員工轉為自僱:
台灣人聯絡傳媒公開老細惡行並發起全台杯葛黑心企業，香港人發起傍晚六點收工後穿黑衫於公司門外默站抗議

老細要求全日24小時on call，無償OT，取消每日午膳時間，去廁所要打卡，遲到早退扣人工兼病假要扣annual leave:
日本人: 我撑不住了，要去自殺
香港人: 這好像有點不合理

又要諗下生存既意義

諗下之後既人生幾十年都係咁

個個要返工 你估個個都想返工咩
返工返到個人好頹 人工又低

你個份都唔係hea工

講中晒

出黎做野成3年幾，返工返到無哂感覺
放左工都係想盡快返屋企沖涼休息
成日見啲人話出黎做野識唔到異性，大佬，放工ot埋仲鬼有力氣識咩

呢條片
一分幾鐘 但真係中晒

畢咗業兩年
由私人工轉到正苦
都係未慣每日有一半時間返工/搭車
每日最開心係諗中午食乜
收工返去打咩game

人生唔應該係咁

730起身
530放工
630番學
930放學

6點半起身好攰

最後果句好撚認同
真係唔明d人點返一世工 但其實9成人都係咁

想拎老綜咪講

咁你自己咩quali先

有得準時放工算係咁

唔好咁唔開心啦。
番多2日咪放假囉

放兩日咪又返5日囉

讀完書出到黎做野先發現原來人生既意義就係盡快令自己唔洗返工 由細到大灌輸你乜撚野努力工作貢獻社會, 全撚部都呃鳩你, 唔撚洗做就最好

下星期中秋，同屋企人做下節
又有兩日紅日

紅日都無得放
要請假先俾

國慶第二日要照返 好彩有得補假

想 我都想好似中左頭獎
有野唔洗做 老細又吹我唔漲
日日等出糧 無乜野需要緊張
就係咁既樣 乜都唔駛撈就至理想

日曰翻工等收工

屌你六點半有得收工仲想點
利申返緊垃圾工

實有嘅 人工低撚到狗也不屌姐

仲要對住D HIHI同事同上司真係
番到公司又要扮FRIEND
真係不如一槍打死我

上年fg人工ok不過稍忙
出年讀返個垃圾top up就all in政府工算

有興趣就嫌人工低
人工高又嫌辛苦
怪自己胎錯胎啦

6點起身，去到公司先岩岩好9點
我依行要ot同不停讀書考試
考唔到試係好難加人工

呢個世界就係咁 有錢佬出少少錢佢就買起你d時間
佢自己返黎一陣就走 繼續慢慢嘆

冇計....世界就係咁.
一係接受, 一係革命, 一係砍掉重練

當你20歲出黎做野 60歲退休
當你呢40年平均人工30k一個月

30,000x12x40
=14,400,000

千零萬就買起你40年既人生

唔返工日日吃喝玩樂唔洗做有咩好？

唔返工日日吃喝玩樂唔洗做 咁就乜都會好

你呢千零萬起碼嘔返一半出來換取一個住的地方

有班人放工仲約食飯 去呢度去果度 心諗 返工咁撚累咪撚玩啦

sad but true

我都係...冇咩物慾..覺得返工好撚辛苦...所以我咩錢都唔洗 唔去旅行唔去玩 儲夠錢買5號仔 脫離打工狗行列

講真，你唔好同我講咩大志，咩遠見，咩前途，咩宅係屋企唔返工會悶!!!!

如果唔係因為錢，屌你老味我可以一年唔返工，日日係屋企煲劇食杯麵做毒撚啊!!!!!!!

個個返工，唔通真係個個都想返工咩
日撚日7點起身返學，放學返工，日日如事，從不間斷
鬼叫你窮啊，頂硬上

去做下運動啦

仆街
睇完sad撚到痴線

我返親有興趣既，人工低，仲要做到成隻狗咁，最後乜都冇
真係命生成

番night 斷六親

我好好彩搵到
仲返得幾開心

諗起馬克思啲嘢 個個都係受資本家剝削

你呢d人未餓過就唔會知死

樓主返到屋企都未收得工

日日6點起身屌你老母
8點番到公司
長短週番六日
根本就集中唔到咁長時間
痴撚線

六點出門八點返到屋企
但幾鍾意份工 人工都唔錯
係幾開心

人工萬中 9半5半就懶得搵野做

唔出世更好

社會就係想你有咁既思想，等你班人只係識顧自己，而唔係質疑佢個制度

8點起身都呻 我果陣番site office 番8點 要6點起身 一樣咁多人迫鐵 重要番長短週

香港係磨滅夢想既地方

你8點先起床咪幾好，我7點啊
仲要係做自己討厭既野
人無料既結果

6:45起身 7:10出門 23:00返到屋企
想鬥慘？低處未算低

冇女更加諗唔到返工搵錢為乜

好眼訓

夠鐘行刑

返工causal wear都話可以買衫買鞋著返工
如果著老西返工，真係買完都冇得著

返緊份hea工
冇數追,冇壓力, 好穩定
50k/month
13個月糧
40日假
不過都係唔想返

你地班友都仲有得hea
我就hea都冇得hea，d野又悶，又成日比人捽
真係唔知做黎為乜

叫雞

成日諗
寧願做廢青好過

返工起碼有女睇

有冇其他國家avg工時同工作日數參考下

而家呢份好

冇興趣又要做

而家呢份幾好 但跟本唔識合我 等過年出去搵過

等開飯

咁無得怨

我之前做夠

我識個audit 狗住長洲
係咪你